@book{Montesquieu,
	author    = "Шарль Луи де Монтескьё",
	title     = "О духе законов",
	publisher = "",
	year      = "1748",
}
@book{Cesare,
	author    = "Чезаре Беккариа",
	title     = "О преступлениях и наказаниях",
	publisher = "",
	year      = "1764",
}
@book{Rousseau,
	author    = "Жан Жак Руссо",
	title     = "Об Общественном договоре, или Принципы политического Права",
	publisher = "",
	year      = "1762",
}
@book{Humboldt,
	author    = "Вильгельм Гумбольдт",
	title     = "О пределах государственной деятельности",
	publisher = "",
	year      = "1792",
}
@book{Poisson,
	author    = "Симеон Дени Пуассон",
	title     = "Исследования о вероятности приговоров в уголовных и гражданских делах",
	publisher = "",
	year      = "1837",
	url       = {http://www.sheynin.de/download/Poisson.pdf},
}
@book{Proudhon,
	author    = "Пьер Жозеф Прудон",
	title     = "Что такое собственность?",
	publisher = "",
	year      = "1840",
}
@book{Mill,
	author    = "Джон Стюарт Милль",
	title     = "О свободе",
	publisher = "",
	year      = "1859",
}
@book{Malthus,
	author    = "Томас Мальтус",
	title     = "Очерк о законе народонаселения",
	publisher = "",
	year      = "1868",
}
@book{discuss,
	author    = "С. И. Поварнин",
	title     = "Спор: О теории и практике спора",
	publisher = "",
	year      = "1918",
}
@book{Nozick,
	author    = "Роберт Нозик",
	title     = "Анархия, государство и утопия",
	publisher = "ИРИСЭН",
	year      = "2008",
}
@book{ParkinsonLaw,
	author    = "Сирил Норткот Паркинсон",
	title     = "Законы Паркинсона",
	publisher = "Попурри",
	year      = "1999",
}
@book{Rawls,
	author    = "Джон Роулз",
	title     = "Теория справедливости",
	publisher = "изд-во НГУ",
	year      = "1995",
}
@book{Olson,
	author    = "Мансур Олсон",
	title     = "Логика коллективных действий: общественные товары и теория групп",
	publisher = "ФЭИ",
	year      = "1995",
}
@book{OlsonPower,
	author    = "Мансур Олсон",
	title     = "Власть и процветание",
	publisher = "Новое издательство",
	year      = "2012",
}
@book{Anderson,
	author    = "Бенедикт Андерсон",
	title     = "Воображаемые сообщества",
	publisher = "Канон-Пресс-Ц",
	year      = "2001",
}
@book{Chernyshev,
	author    = "Дмитрий Чернышев",
	title     = "В начале. Система 2.1",
	publisher = "",
	year      = "",
}
@book{Anarconomy,
	author    = "Копенгагенский институт исследований будущего",
	title     = "Анархономика",
	publisher = "Ультракультура 2.0",
	year      = "2011",
	url       = {http://mindstate.info/ext/Anarkhonomika.pdf},
}
@book{Reckonism,
	author    = "Роман Петров, Илья Сименко",
	title     = "Реконизм",
	publisher = "ВМВ",
	year      = "2012",
	url       = {https://petrov.com.ua/reckonism/files/reckonism.pdf},
}
@book{earth_masters,
	author    = "Эдвард Уилсон",
	title     = "Хозяева Земли. Социальное завоевание планеты человечеством",
	publisher = "Питер",
	year      = "2014",
}
@book{collapse,
	author    = "Джаред Даймонд",
	title     = "Коллапс",
	publisher = "АСТ Москва",
	year      = "2009",
}
@book{swan,
	author    = "Нассим Талеб",
	title     = "Чёрный лебедь",
	publisher = "Азбука-Аттикус",
	year      = "2016",
}
@book{SummaTechnologiae,
	author    = "Станислав Лем",
	title     = "Сумма технологии",
	publisher = "",
	year      = "1996",
}
@book{Erhard,
	author    = "Благосостояние для всех",
	title     = "Людвиг Эрхард",
	publisher = "",
	year      = "1956",
}
@book{Hayek,
	author    = "Хайек Ф.-Д",
	title     = "Дорога к рабству",
	publisher = "Новый мир",
	year      = "1991",
}
@book{Wisdom_of_Crowds,
	author    = "Джеймс Шуровьески",
	title     = "Мудрость толпы. Почему вместе мы умнее, чем поодиночке, и как коллективный разум влияет на бизнес, экономику, общество и государство",
	publisher = "Вильямс",
	year      = "2007",
}
@book{Verzilin,
	author    = "Николай Верзилин",
	title     = "Сады и парки мира",
	publisher = "Детская литература",
	year      = "1964",
}
@book{PatternLang,
	author    = "Christopher Alexander, Sara Ishikawa, Murray Silverstein",
	title     = "A Pattern Language: Towns, Buildings, Construction",
	publisher = "Oxford University Press",
	year      = "1977",
}
@book{Darrell_Huff,
	author    = "Дарелл Хафф",
	title     = "Как лгать при помощи статистики",
	publisher = "Альпина Паблишер",
	year      = "2015",
}
@book{John_Gray,
	author    = "Джон Грэй",
	title     = "Мужчины с Марса, женщины с Венеры",
	publisher = "София",
	year      = "1994",
}
@book{Boyer,
	author    = "Паскаль Буайе",
	title     = "Объясняя религию. Природа религиозного мышления",
	publisher = "Альпина нон-фикшн",
	year      = "2016",
}
@book{NateSilver,
	author    = "Нейт Сильвер",
	title     = "Сигнал и шум",
	publisher = "КоЛибри",
	year      = "2012",
}
@book{Wheelan,
	author    = "Чарльз Уилан",
	title     = "Голая статистика",
	publisher = "Манн, Иванов и Фербер",
	year      = "2017",
}

@misc{PropertyTheory,
	author    = "Дмитрий Бояркин",
	title     = "Аксиоматическая Теория Собственности",
	url       = {http://property-theory.ru},
}
@misc{opinion,
	author    = "Алексей Шруб",
	title     = "Моё мнение",
	url       = {http://mindstate.info/opinion/},
}
@misc{iceland,
	author    = "Алексей Шруб",
	title     = "Работа с подростками в Исландии",
	url       = {https://m.livejournal.com/read/user/worldmind/231424},
}
@misc{hacker,
	author    = "Алексей Шруб",
	title     = "Что должен знать ИТ специалист с высшим образованием",
	url       = {https://github.com/worldmind/Who-is-high-level-IT-proffesional},
}
@misc{verify,
	author    = "Алексей Шруб",
	title     = "Почему земляне делают глючный софт и железо",
	url       = {https://m.habr.com/post/400149/},
}
@misc{disagree,
	author    = "Пол Грэм",
	title     = "Как правильно возражать",
	url       = {https://m.livejournal.com/read/user/-arty/259992},
}
@misc{grahamhs,
	author    = "Пол Грэм",
	title     = "То, что вы хотели бы знать заранее",
	url       = {https://m.livejournal.com/read/user/nixxbox/63008},
}
@misc{Lockhart,
	author    = "Пол Локхард",
	title     = "Плач математика",
	url       = {https://nbspace.ru/math/},
}
@misc{Hamming,
	author    = "Ричард Хэмминг",
	title     = "Вы и ваша работа",
	url       = {https://m.habr.com/post/209100/},
}
@misc{JohannHari,
	author    = "Йоханн Хари",
	title     = "Всё, что вы знаете о наркозависимости, неправильно",
	url       = {https://www.ted.com/talks/johann_hari_everything_you_think_you_know_about_addiction_is_wrong?language=ru#t-352216},
}
@misc{ToddRose,
	author    = "Тодд Роуз",
	title     = "Долой среднее!",
	url       = {https://m.habr.com/post/391425/},
}
@misc{random,
	author    = "A. Pluchino. A. E. Biondo, A. Rapisarda",
	title     = "Талант против удачи: роль случайности в успехе и провале",
	url       = {https://m.habr.com/ru/post/455064/},
}
@misc{Hintjens,
	author    = "Питер Хинченс",
	title     = "Социальная архитектура",
	url       = {https://m.habr.com/company/philtech/blog/347388/},
}
@misc{Wisdom_of_Crowds2,
	author    = "Сергей Карелов",
	title     = "Новый способ повышения мудрости толпы",
	url       = {https://t.me/theworldisnoteasy/465?embed=1},
}
@misc{Wisdom_of_Crowds3,
	author    = "Сергей Карелов",
	title     = "Революция в краудсорсинге свершилась",
	url       = {https://t.me/theworldisnoteasy/168?embed=1},
}
@misc{Wisdom_of_Crowds4,
	author    = "Сергей Карелов",
	title     = "Вторая революция в краудсорсинге",
	url       = {https://t.me/theworldisnoteasy/243?embed=1},
}
@misc{Wisdom_of_Crowds5,
	author    = "Сергей Карелов",
	title     = "Краудсорсинг + Машинное обучение = Страшная сила",
	url       = {https://t.me/theworldisnoteasy/372?embed=1},
}
@misc{Wisdom_of_Crowds6,
	author    = "Сергей Карелов",
	title     = "Упертые несогласные кардинально повышают качество коллективных решений",
	url       = {https://t.me/theworldisnoteasy/403?embed=1},
}
@misc{Kay,
	author    = "Алан Кей",
	title     = "Крутым концепциям тоже нужна любовь",
	url       = {https://m.habr.com/company/goto/blog/358912/},
}
@misc{Birukov,
	author    = "Владислав Бирюков",
	title     = "Гуми — город невест",
	url       = {https://old.computerra.ru/2005/589/207305/},
}
@misc{Markov,
	author    = "Елена Наймарк. Александр Марков",
	title     = "Поход за разумом",
	url       = {http://old.computerra.ru/2007/703/334770/},
}
@misc{Adam,
	author    = "Adam Conover",
	title     = "Adam Ruins Drugs",
	url       = {https://en.wikipedia.org/wiki/List_of_Adam_Ruins_Everything_episodes#ep20},
}
@misc{expertcorps,
	author    = "М.С. Гельфанд, М.В. Фейгельман, Г.А. Цирлина, Б.Е. Штерн.",
	title     = "Корпус экспертов",
	url       = {http://expertcorps.ru/science/methods},
}
@misc{ffaa,
	author    = "Анонимный коллектив авторов",
	title     = "Энергометрологическая Экономика",
	url       = {http://www.ffaa.info/files/EmEk 2017.pdf},
}
@misc{changecopyright,
	author    = "Ассоциация пользователей интернета. Пиратская партия России. РосКомСвобода",
	title     = "Время менять копирайт",
	url       = {http://changecopyright.ru},
}
